【廢老排廢】向林鄭發緊急呼籲促設調查委會員 林超英：今個周末後恐怕回頭無路

【星島日報報道】反對修訂《逃犯條例》風波愈演愈烈，社會撕裂問題嚴重，天文台前台長林超英今日向特首林鄭月娥發出緊急呼籲，形容香港前途命懸一線，到了「一念天堂，一念地獄」的臨界點，呼籲她宣布立即成立調查委員會，研究6月以來不穩定狀態的遠因近因，目的在以史為鑑，防止將來歷史重演，不在追究個別人責任，細節可以稍後議定。

林超英在社交網站發文指，周日的元朗暴力襲擊事件令人心碎，香港社會走到懸崖邊緣，即將進入持久不穩定狀態，無數人憂心如焚，香港前途命懸一線，到了「一念天堂，一念地獄」的臨界點，一念不動，今個周末之後，恐怕回頭無路。

林超英呼籲林鄭立即宣布成立調查委員會，「今天作出宣布，則香港有救，時機一失，跌下懸崖，再做甚麼都無力回天。成立委員會不是示弱，而是展示愛護香港之心」。

他又呼籲組織周六遊行的人士宣布取消，改將遊行融合到周日的大遊行，「不去元朗不是示弱，也是展示愛護香港之心」。他續說：「根據接觸所及，發現種種原因令到連命都不要的青年人數目多到無法想像，我們所有人必須盡力而為，即管只是一滴水，也要灑向焚燒熾熱的烈火。」

根據接觸所及，發現種種原因令到連命都不要的青年人數目多到無法想像，我們所有人必須盡力而為，即管只是一滴水，也要灑向焚燒熾熱的烈火。

佢都算係講到明最後機會

估計林鄭會退半步講撤回

依種比喻真係... 好貼切
但我地係 唔會放棄

光復香港 時代革命

香港人一齊贏！